中國中央電視台 要求 英國保守黨 道歉 及 保障 言論自由

CCTV demands apology from UK Conservative Party

China Plus Published: 2018-10-01 18:17:16

China Central Television has lodged an official protest to UK authorities over the treatment of a Chinese journalist in Birmingham, Britain.

During its annual session on Sunday, the Human Rights Commission of the UK Conservative Party held a sideline meeting on Hong Kong, inviting so-called Hong Kong independence activists that had organized the Occupy Central movement in the territory.

CCTV journalist based in the UK, Kong Linlin, expressed her views when raising questions, becoming obstructed and even physically harrassed.

A spokesperson of CCTV is calling it unacceptable that the legal rights of a Chinese journalist were violated in the UK, which CCTV notes often flaunts freedom of speech.

CCTV says it strongly protests the incident, and is demanding an official apology from the event's organizer.

It's also calling on U.K. police to safeguard the legitimate rights of the Chinese journalist.

中國中央電視台話英國保守黨人權委員會昨日舉行香港座談會，請佔中港獨派人士出席，中央電視台駐英記者孔琳琳，表達觀點，受到阻撓甚至身體騷擾，中央電視台強烈抗議，要求該活動組織者道歉，並且呼籲英國警方維護中國記者的合法權利。實情係：昨日的香港座談會主題係香港自治自由受中國蠶食，英國身為中英聯合聲明簽約國，有責任維護一國兩制。出席的香港政治人物包括羅冠聰、李柱銘、戴耀廷，皆聲稱不支持港獨或非港獨。會議尾聲，據Hong Kong Watch 影片顯示，一名CCTV女記者尖叫辱罵人權委員會副主席羅傑斯Benedict Rogers欲分裂中國，在場義工勸其離去，中國女記者暴粗，鬧英國假民主，而且毆打在場香港義工Enoch Liu，後警方來到將中國女記者帶走。

隻生番無投訴錯喎:
假民主
言論自由
呢啲係香港大問題呀

原來發癲等於言論自由，支那邏輯令人大開眼戒

請問邊套電影？

火燒圓明園

小心好似瑞典佬咁撚班中國人

明明自己最冇自由

保守黨俾人踩到上心口